中晒伏！小米失落港股通 專家料股價插一成

內地滬、深交易所日前以「內地投資者對不同投票權架構的公司缺乏了解」為由，禁止將香港首間「同股不同權」公司小米集團(01810)納入港股通可買賣股份名單，證券界普遍認為，小米下周股價勢必回吐，有不少高追入市的網友在討論區大吐苦水，直指今次「中伏」。

小米上市後，迅速被恒指公司納入恒生綜合指數及富時中國50指數，消息惹不少散戶憧憬，小米股價自掛牌第二日起愈升愈勁，上周五收報21.45元，較招股價17元已累升逾26%。

有不少網友在網上發文認為，小米將可成下一隻「股王」騰訊(00700)，短期目標上望50元的留言更屢見不鮮，不料內地交易所在周六突然拒絕放行，這兩天討論區中有關小米的貼文起碼有逾20篇，更有不少人聲稱自己是21元以上高追的「苦主」，大呻今次「中晒伏」，揚言下周一要「All Out」，將不問價蝕住走，甚至教路要在開市前競價時段就走，否則小米可能大挫至10元，甚至低見5元。不過，亦有網友指會「Strong Hold」，認為有基金及大戶撐場，更直言美的集團掃了小米1億股股份，「驚毛咩，驚都未到我地驚啦」。

宏匯資產管理董事及投資策略總監林嘉麒稱，小米自從被納入多個指數後，其股價已出現溢價，一旦市場失去憧憬，股價自然會「打回原型」，不排除部分大戶亦會因此沽貨，預料小米下周一沽壓將大增，最低或見19元，較前收市價跌約11.4%，惟目前在18至18.5元附近仍有大盤買入，相信暫不會跌穿招股價。

訊匯證券行政總裁沈振盈亦認為，小米周一調整機會很大，除了是「北水」未能流入。亦因早前股價被炒得太高，料於17至20元左右徘徊。對於「同股不同權」股份的前景，他則指要看公司的基本面，沒有「北水」亦不一定會造成太大影響。

即係升一成

晨早出哂貨，柒碌先死渣

睇到最後一段先放心

正...有大師一句 放心繼續持有

大C

放心。一定strong hold 50蚊不是夢。又做市引人放

50蚊 市值會變幾多

我相聽日市場會還返小米一個公道
話小米會跌丫拿

不過，亦有網友指會「Strong Hold」，認為有基金及大戶撐場，更直言美的集團掃了小米1億股股份，「驚毛咩，驚都未到我地驚啦」。

呢句先好笑

呢句好似係我打

成日都有呢個諗法 覺得自己都輸得慘應該人地輸到跳樓

依d專家食屎啦

林鄭會出招救小米

一睇就知係值得長渣

跌得 1蚊

跌到5蚊 ？

專家呢？又話插一成

19蚊啦

班仆街擺明想拉低價入返貨

又呃貨

小米仲有CALL
唔跌邊有錢賺

真係差唔多一成